福建中學校長：痛心年輕人不認是中國人

吳宏基對年輕人在暴亂中的種種舉動感到痛心

暴亂持續百日，從暑假到開學，紛亂的局面擾攘着社會各個角落，有些校園更成為學生政治立場的表態之地。福建中學校長吳宏基接受《大公報》專訪，對年輕人在暴亂中的種種舉動感到心痛，「我最痛心的是竟然有這麼多年輕人（在這次社會事件中）不承認自己是中國人！」吳校長皺着眉頭說道。

「攬炒」就是霸道

福建中學一向重視中國文化與傳統教育，學生們都有強烈的國民意識，因此吳校長對示威者們模糊的國民身份認同感到震驚。他在開學致辭時對學生說：「最近，更有人提出要『攬炒』，要把香港社會搞得更亂，更糟糕，更民不聊生。」他希望學生理性地想一想，「攬炒」究竟是民主，還是霸道。

不同於許多香港名校，福中沒有因近期事件為學生開設所謂的「連儂牆」，表態各自的政治立場。吳校長說，這個做法並不是不讓學生討論，而是不願意把討論變成政治化的產物。

「我不會把與學生之間的交流稱之為『對話』，這個詞太政治了。」吳校長笑道，「這明明是『傾偈』嘛！」除了定期與學生傾偈之外，吳校長說學校已備好一筆「育苗基金」，予以最近因社會事件而經濟受影響的學生家庭渡過難關。

吳校長在二十出頭時考入香港大學，也經歷過學生運動和社會運動，坦言也曾試過上街靜坐，「但那都在不影響別人的前提下」。他說，現在每個人都說是為了追求正義，連違法也是為了追求正義。對警務人員起底，公開其私隱、搞垮經濟，有市民失業、癱瘓機場，無視旅客利益、辱罵和欺凌異見者，「這些都是以正義之名行不義之事，極不理性，令人心寒。」

「製造仇恨的人以後內心一定會無比煎熬。」吳校長希望當下年輕人應懷有惻隱之心，用知識裝備自己，不立危牆之下，避免接近動亂的地方，顧己及人，不做仇視和違法的事情。

唔想攬炒？sorry，你無得揀

唔想攬炒？你話咩

唔比人攬炒是霸道

只有上層折磨下層，不許下層攬炒

我要攬炒

福建幫中學

屌
佢連支點都講成G點
叫佢學好講廣東話先再出聲

所以你咪乜撚都爭取唔到囉

左仔學校係講呢啲㗎喇

我不是中国人

好開心我不是中國人

都唔係, 點認

華人=/=中國人

事出必有因

國家好自然人民自認係國民
邊有得迫

呢間野個校長好似之前雨革都出過聲，藍撚到入骨

中國人在中國
香港人在香港

中國人 你返歸啦

攬炒唔係為民主，為民生啫

垃圾畸形地產經濟早死早轉型，中國遊客無晒香港舒服晒

唔撚係中國人又點撚樣認呀屌你老母

一定要攬炒。唔到你揀。

香港人：痛心廢老不反省自己

點認中國人呀 我渣bc架喎

福建紅底

唔係既話點認遮

大佬啊，唔係中國人又點認呀？

唔止年輕人
連我老母都唔認自己做中國人

香港是中國不可分割的一部份
基本法寫

我都好痛心擁有外國籍的人話愛國，愛國點解唔脫籍反大陸住

行撚開啦支那豬

沒有中國人，只有支那人

香港係唔係中國一部份關我係唔係中國人咩事

假仁假意，奶共既得利益者，梗喺吾想攬炒

攬炒唔係霸道，係公道

痛心啲廢老唔認自己係香港人

睇錯：
痛心年輕人，不認中國人

慢慢痛飽佢

除左件西裝睇下咩牌子 邊度做先啦

支持福建獨立

1967年7月16日 警方昨凌晨再突擊 大搜福建中學 搜獲大批殺傷性武器及傳單捕兩人 （特訊）警方掃蕩左派滋事巢穴的行動，昨凌晨二時作連續第三晚展開。此項行動的目標係指向港島大道西五七八至五八二號之左派福建中學。據港島方面高級警司薛輔稱：「我們來此處，係因上星期日有一警員在其當值時被人殺害，相信與謀殺事件有關的人物與此校有若干連繫。」 在這次突擊搜查行動中，警方並未受到抗拒，雖然上述樓宇之門口堆有很多障礙物，但搜索得很順利。結果，有兩男子被捕，警方在現場搜出危險武器一批，包括有尖刀，鐵枝，矛，鐵手鈎，木棍，玻璃瓶，腐蝕性液體及大批煽動性標語，傳單。

垃圾暴徒中學

西區福建中學的附近，曾發生過一次悲慘的命案，警員林寶華在執行職務時被暴徒用鋒利鐵鈎刺斃，後來一名暴徒則被其他警察開槍鎮壓時擊斃。 事後調查，慘劇的緣起是由於福建中學發動遊示威，這種所謂「遊行示威」事實是到處搗亂，因此受到警方干涉，當警車開到現場準備維持秩序時，警員林寶華是首先下車的一個，突然就被暴徒用鋒利鐵鈎襲擊。 原來，當日福建中學早已收買了不少亡命之徒，準備了不少利器，隨時要進行「恐怖手段」對付市民。 福建中學本是收容由大陸逃出來的僑眷子弟接受教育，這些僑眷大部份是菲律賓華僑家眷，菲國是極端反共國家，華僑是被禁止匯款返中共大陸，所以這些僑眷她們就不能不帶着兒子，冒險走到香港來，有不少已經住上十多年，但因為他們家鄉還有親人，被共黨控制着，所以不能不跟着共黨路線走，香港左派發動的「學生」就是這些接受僑匯生活的學生。

後面張墨"寶"咩料 點解可以咁柒

中你老母

行開一二邊啦中國人

不同於許多香港名校，福中沒有因近期事件為學生開設所謂的「連儂牆」，表態各自的政治立場。

因為呢間唔係名校lor

睇左做「攬炒」就是王道

高官屋企人呢？

唔係話認唔認呢個問題
問題係根本都唔係中國人認乜春野

咁真係唔係丫嘛 你叫人點認姐

香港本係一國

如果要做中囯人

請返回中囯

在這個年代，真正愛國的人係唔會愛黨，所以一定要搞清楚愛國和愛黨的分別

你痛心關我地撚事

屌 你地中國人都唔撚認香港人係中國人
東江水要買
上大陸網睇片要中國地區內
淘寶要運費
明明你地仆街在先 叫人點認

點定義中国人?
係咪會將非漢族送入集中營嘅極端民族主義者?
#ChiNazi

我是香港人！

我仲痛心啦
痛心中國人成日諗住移民美國
痛心中國人成日諗住去日本旅遊
佢地究竟係咪中國人？！

聽講上次北角被打黑衫少年
都係福建中學喎

福建中學真係仆街學校嚟，愈嚟愈多大陸人淨係講普通話，啲老師又同民建聯有關係，仲要之前有個死剩個仔嘅蔡若蓮做校長，黨成日有錢畀，有機會真係要執柒咗佢！

因果由國

攬唔攬炒唔係由你簡
正如行政長官都唔係我地有得簡

痴線 我不是中國人

白頭婆：若咁唔滿意，就返福建啦柒頭校長⋯

我都好痛心啲高官啲仔女全部渣外國護照唔認中國

攬炒是霸道
係,吹?

又鞭到底要鞭到幾時

我有合理懷疑fucking中學校長係fucking幫

福建中學，聽個名就知

咁心痛不如用死諫勸下年輕人

好地地教Physics唔得既 係都要出泥獻醜

Lm

我福建大學㗎fku

更痛心中國 得唔到年青人認同！

我不是中华人民共蝗國人

學生攬炒無成本，你呢啲權貴就仆街，你梗係唔想啦

恥與為伍.

3520日

無英美國籍點認啊dnlm

我都好痛心d廢老是非不分

校長係咪失職呢
講到學生咁樣？

教*

即係去打仗，敵人殺緊我地，但係我地就唔準傷人，傷人就唔啱。

攬炒咪攬炒囉
仲講乜撚民主

.福建獨立

屌你擁抱大中華啦

on9

中國早就應解體

又一個大中華膠

痛心？
人哋諗咩關你撚事

人哋以死明志
黑警濫權又冇反應？

藍絲廢老嘅邏輯：香港係中國嘅，你係香港出世、生活就係中國人。

咁d高官係外國生仔，移民去外國係咪美國人、加拿大人啊，國籍係畀人攞黎身份認同，唔係攞黎屈架。

呢啲校長真係食屎大，憑咩做人校長。
社會咁多不滿，係邊個迫到啲人出哂街抗爭，官迫民反都唔識？
點解社會動盪責任係抗爭者而唔係統治者？ 政權腐敗導致和平理性示威得唔到正面回應之際，咪唯有行為升級囉
作為教育者連客觀事實分析都做唔到，只係一味要強迫他人認中國人有何意思呀？屌你都on99